---
layout: docs
title: Módulo Checkout
application: vtex.js
docType: lib
version: 2
---

# Módulo Checkout

O módulo Checkout manipula dados referentes à compra do cliente.

Naturalmente, o Checkout agrega os mais diversos dados necessários para o fechamento de uma compra: dados pessoais, de endereço, de frete, de items, entre outros.

O OrderForm é a estrutura responsável por esse aglomerado de dados.
Ele é composto de diversas seções, cada uma com informações úteis que podem ser acessadas, manipuladas e (possivelmente) alteradas.
Se tiver qualquer dúvida quanto a suas seções, consulte a [documentação do OrderForm](orderform.md).

## Comportamento de requests sucessivos à API

O módulo `checkout` encapsula todos os requests que modificam o orderForm e adiciona um comportamento de cancelamento de requests sucessivos.

Isto é, requests sucessivos para realizar a mesma operação causam o `abort` do request anterior para a mesma operação.
Isso significa que, ao fazer 3 requests sucessivos para a mesma operação, os 2 primeiros serão abortados e apenas o terceiro será considerado.
Por esse motivo, se a mesma instância de Checkout for utilizada mais de um consumidor, é possível que requests sejam abortados de forma não intencional.

Considere o seguinte cenário:

- Aplicativo A cria variável API = new vtexjs.Checkout()
- Plugin B utiliza API.sendAttachment() para enviar endereço
- Plugin C utiliza API.sendAttachment() para enviar outro endereço, simultâneamente
- Resultado: Chamada de B vai ser abortada e substituida por chamada de C. Isso é esperado.
Entretanto, se o código de Plugin B estiver esperando a resolução da **promise** da chamada (e.g. usando `done()`), ela nunca vai receber o sucesso pois o request "falhou" (foi abortado).

Existem duas formas de resolver essa situação:

- Cada plugin utiliza sua própria instância de Checkout, e.g. var APIInternaDoPluginA = new vtexjs.Checkout()
- Utilize o handler de evento `orderFormUpdated.vtex` para receber notificações de sucesso nas modificações ao Checkout.

É recomendado utilizar o `extended-ajax.js` (utilizado por default no bundle).
Dessa forma, todos os requests são enfileirados, ou seja, não acontecem de forma paralela.

## Eventos
{: #Eventos .slug-text.omit-parens }

### `orderFormUpdated.vtex [orderForm]`

Quando uma chamada é feita que atualiza o orderForm, o evento `orderFormUpdated.vtex` é disparado.
Isso é útil para que diferentes componentes que usem o vtex.js consigam se manter sempre atualizados, sem ter que conhecer os outros componentes presentes.

** Importante **: esse evento só é enviado quando o último request pendente é finalizado.
Ou seja, se várias chamadas consecutivas forem enfileiradas para a API, o evento só será enviado no fim da última chamada.

### `checkoutRequestBegin.vtex [ajaxOptions]`

Quando qualquer request que altera o orderForm é iniciado, esse evento é emitido.
Ele pode ser usado, por exemplo, para iniciar um carregamento na tela e impedir o usuário de fazer novas modificações.
O parâmetro `ajaxOptions` é o objeto de `options` originalmente usado para iniciar esse request.

### `checkoutRequestEnd.vtex [orderForm|jqXHR]`

Quando qualquer request que altera o orderForm é finalizado, *com ou sem sucesso*, esse evento é emitido.
Note que o argumento pode ser um `orderForm`, em caso de sucesso, ou um `jqXHR`, em caso de falha.
Não é recomendado usar este request para detectar mudanças no orderForm. Ao invés disso, use `orderFormUpdated.vtex`.

## expectedOrderFormSections
{: #expectedOrderFormSections .slug-text.omit-parens }

Você vai reparar que grande parte dos métodos requerem um argumento `expectedOrderFormSections`.

O orderForm é composto de várias seções (ou attachments). É possível requisitar que somente algumas sejam enviadas na resposta.

Isso serve primariamente para melhorar a performance quando você sabe que a sua chamada não vai afetar as seções que você não pediu,
ou se você simplesmente não se importa com as mudanças.

Em geral, é seguro **não enviar** esse argumento; nesse caso, todas as seções serão requisitadas.

É possível saber quais são todas as seções dando uma olhada na propriedade `_allOrderFormSections`.

Dada essa explicação, não será mais explicado esse argumento na documentação dos métodos.

### Exemplo

{% highlight javascript %}
$(window).on('orderFormUpdated.vtex', function(evt, orderForm){
  alert('Alguem atualizou o orderForm!');
  console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}

## getOrderForm(expectedOrderFormSections)
{: #getOrderForm .slug-text.omit-parens }

Pega o orderForm atual.

Esse é um dos métodos mais importantes: é essencial certificar-se de que haja um orderForm disponível antes de fazer chamadas que o alterem.

### Retorna

`Promise` para o orderForm

### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().done(function(orderForm){
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}


## sendAttachment(attachmentId, attachment, expectedOrderFormSections)
{: #sendAttachment .slug-text.omit-parens }

Envia um attachment para a orderForm atual. (Um attachment é uma seção.)

Isso possibilita atualizar essa seção, enviando novas informações, alterando, ou retirando.

**Atenção**: é necessário mandar o attachment por completo. Veja os exemplos.

Veja a [documentação do OrderForm](order-form.md) para descobrir quais são as seções.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **attachmentId** | **String** <br> o nome do attachment sendo enviado. |
| **attachment** | **Object** <br> o attachment em si. |
{: .doc-api-table }


### Exemplos

#### Alterar clientProfileData

Alterar o primeiro nome do cliente.
Vamos alterar a propriedade `firstName` de `clientProfileData`.

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var clientProfileData = orderForm.clientProfileData;
    clientProfileData.firstName = 'Guilherme';
    return vtexjs.checkout.sendAttachment('clientProfileData', clientProfileData)
}).done(function(orderForm){
    alert("Nome alterado!");
    console.log(orderForm);
    console.log(orderForm.clientProfileData);
})
{% endhighlight %}

#### Alterar openTextField

O openTextField é um campo destinado a observações e comentários.
Consulte a [documentação do OrderForm](orderform.md) para mais detalhes sobre ele.

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var obs = 'Sem cebola!'
    return vtexjs.checkout.sendAttachment('openTextField', {value: obs});
}).done(function(orderForm){
  console.log("openTextField preenchido com: ", orderForm.openTextField);
});
{% endhighlight %}


## addToCart(items, expectedOrderFormSections)
{: #addToCart .slug-text.omit-parens }

Adiciona itens no orderForm.

Um item a ser adicionado é obrigatoriamente composto por: `id`, `quantity` e `seller`. A propriedade `id` pode ser obtida pelo [Catalog](../catalog/index.md), observando o itemId do item no Array de items do produto.

Itens que já estiverem no orderForm permanecerão inalterados.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **items** | **Array** <br> o conjunto de items que vão ser adicionados. Mesmo que só haja um item, deve ser envolto num Array.|
{: .doc-api-table }


### Exemplo

Adiciona um item de itemId 2000017893.

{% highlight javascript %}
var item = {
    id: 2000017893,
    quantity: 1,
    seller: 1
};
vtexjs.checkout.addToCart([item]).done(function(orderForm){
    alert('Item adicionado!');
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}


## updateItems(items, expectedOrderFormSections)
{: #updateItems .slug-text.omit-parens }

Atualiza items no orderForm.

Um item é identificado pela sua propriedade `index`. No orderForm, essa propriedade pode ser obtida observando o índice do item no Array de items.

Veja a [documentação do OrderForm](order-form.md) para conhecer mais sobre o que compõe o objeto de item.

Propriedades que não forem enviadas serão mantidas inalteradas, assim como items que estão no orderForm mas nao foram enviados.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **items** | **Array** <br> o conjunto de items que vão ser atualizados. Mesmo que só haja um item, deve ser envolto num Array.|
{: .doc-api-table }


### Exemplo

Altera a quantidade e o seller do primeiro item.

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var item = orderForm.items[0];
    item.index = 0;
    item.quantity = 5;
    item.seller = 2;
    return vtexjs.checkout.updateItems([item]);
}).done(function(orderForm){
    alert('Items atualizados!');
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}


## removeItems(items, expectedOrderFormSections)
{: #removeItems .slug-text.omit-parens }

Remove items no orderForm.

Um item é identificado pela sua propriedade `index`. No orderForm, essa propriedade pode ser obtida observando o índice do item no Array de items.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **items** | **Array** <br> o conjunto de items que vão ser retirados. Mesmo que só haja um item, deve ser envolto num Array.|
{: .doc-api-table }

### Exemplo

Remove o primeiro item.

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var item = orderForm.items[0];
    item.index = 0;
    return vtexjs.checkout.removeItems([item]);
}).done(function(orderForm){
    alert('Item removido!');
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}


## removeAllItems(expectedOrderFormSections)
{: #removeAllItems .slug-text.omit-parens }

Remove todos os items presentes no orderForm.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm

### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    return vtexjs.checkout.removeAllItems([item]);
}).done(function(orderForm){
    alert('Carrinho esvaziado.');
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}


## calculateShipping(address)
{: #calculateShipping .slug-text.omit-parens }

Recebendo um endereço, registra o endereço no shippingData do usuário.

O efeito disso é que o frete estará calculado e disponível em um dos totalizers do orderForm.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **address** | **Object** <br> o endereço deve ter, no mínimo, postalCode e country. Com essas duas propriedades, as outras serão inferidas. |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var postalCode = '22250-040';  // também pode ser sem o hífen
    var country: 'Brazil';
    var address = {postalCode: postalCode, country: country};
    return vtexjs.checkout.calculateShipping(address)
})
.done(function(orderForm){
    alert('Frete calculado.');
    console.log(orderForm.shippingData);
    console.log(orderForm.totalizers);
});
{% endhighlight %}


## simulateShipping(items, postalCode, country)
{: #simulateShipping .slug-text.omit-parens }

Recebendo uma lista de items, seu postalCode e country, simula frete desses items para este endereço.

A diferença em relação ao `calculateShipping` é que esta chamada é isolada.
Pode ser usada para um conjunto arbitrário de items, e não vincula o endereço ao usuário.

O resultado dessa simualação inclui as diferentes transportadoras que podem ser usadas para cada item, acompanhadas
de nome, prazo de entrega e preço.

É ideal para simular frete na página de produto.

### Retorna

`Promise` para o resultado. O resultado tem uma propriedade logisticsInfo.


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **items** | **Array** <br> de objetos que contenham no mínimo, `id`, `quantity` e `seller`. |
| **postalCode** | **String** <br> no caso do Brasil é o CEP do cliente |
| **country** | **String** <br> a sigla de 3 letras do país, por exemplo, "BRA" |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
// O `items` deve ser um array de objetos que contenham, no mínimo, as informações abaixo
var items = [{
    id: 5987,  // sku do item
    quantity: 1,
    seller: 1
}];

// O `postalCode` deve ser o CEP do cliente, no caso do Brasil
var postalCode = '22250-040';
// Desse jeito também funciona
// var postalCode = '22250040';

// O `country` deve ser a sigla de 3 letras do país
var country = 'BRA';

vtexjs.checkout.simulateShipping(items, postalCode, country).done(function(result){
    /* `result.logisticsInfo` é um array de objetos.
       Cada objeto corresponde às informações de logística (frete) para cada item,
         na ordem em que os items foram enviados.
       Por exemplo, em `result.logisticsInfo[0].slas` estarão as diferentes opções
         de transportadora (com prazo e preço) para o primeiro item.
       Para maiores detalhes, consulte a documentação do orderForm.
    */
});
{% endhighlight %}


## getAddressInformation(address)
{: #getAddressInformation .slug-text.omit-parens }

Dado um endereço incompleto com postalCode e country, devolve um endereço completo, com cidade, estado, rua, e quaisquer outras informações disponíveis.

### Retorna

`Promise` para o endereço completo


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **address** | **Object** <br> o endereço deve ter, no mínimo, postalCode e country. Com essas duas propriedades, as outras serão inferidas. |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
// O `postalCode` deve ser o CEP do cliente, no caso do Brasil
var postalCode = '22250-040';
// Desse jeito também funciona
// var postalCode = '22250040';

// O `country` deve ser a sigla de 3 letras do país
var country = 'BRA';

var address = {postalCode: postalCode, country: country};

vtexjs.checkout.getAddressInformation(address).done(function(result){
    console.log(result);
});
{% endhighlight %}


## getProfileByEmail(email, salesChannel)
{: #getProfileByEmail .slug-text.omit-parens }

Faz o login parcial do usuário usando o email.

As informações provavelmente vão vir mascaradas e não será possível editá-las, caso o usuário já exista. Para isso, é necessário autenticar-se com VTEX ID.
Certifique-se disso com a propriedade canEditData do orderForm. Veja a [documentação do OrderForm](orderform.md).

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **email** | **String** <br> |
| **salesChannel** | **Number ou String** <br> (default = `1`) |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var email = "exemplo@vtex.com.br";
    return vtexjs.checkout.getProfileByEmail(email);
}).done(function(orderForm){
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}


## removeAccountId(accountId, expectedOrderFormSections)
{: #removeAccountId .slug-text.omit-parens }

Em orderForm.paymentData.availableAccounts, você acha as contas de pagamento do usuário.
Cada conta tem vários detalhes, e um deles é o accountId. Esse id pode ser usado nesse método para a remoção da conta de pagamento.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` do sucesso


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **accountId** | **String** <br> |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var accountId = orderForm.paymentData.availableAccounts[0].accountId;
    return vtexjs.checkout.removeAccountId(accountId);
}).then(function(){
    alert('Removido.');
});
{% endhighlight %}


## addDiscountCoupon(couponCode, expectedOrderFormSections)
{: #addDiscountCoupon .slug-text.omit-parens }

Adiciona um cupom de desconto ao orderForm.

Só pode existir um cupom de desconto por compra.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **couponCode** | **String** <br> |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    var code = 'ABC123';
    return vtexjs.checkout.addDiscountCoupon(code);
}).then(function(orderForm){
    alert('Cupom adicionado.');
    console.log(orderForm);
    console.log(orderForm.paymentData);
    console.log(orderForm.totalizers);
});
{% endhighlight %}


## removeDiscountCoupon(expectedOrderFormSections)
{: #removeDiscountCoupon .slug-text.omit-parens }

Remove o cupom de desconto do orderForm.

Só pode existir um cupom de desconto por compra, então não há necessidade de especificar nada aqui.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    return vtexjs.checkout.removeDiscountCoupon();
}).then(function(orderForm){
    alert('Cupom removido.');
    console.log(orderForm);
    console.log(orderForm.paymentData);
    console.log(orderForm.totalizers);
});
{% endhighlight %}

## removeGiftRegistry(expectedOrderFormSections)
{: #removeGiftRegistry .slug-text.omit-parens }

Remove o gift registry do orderForm.

Isso desvincula a lista de presente a que o orderForm está vinculado, se estiver.
Se não estiver, não faz nada.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    return vtexjs.checkout.removeGiftRegistry();
}).then(function(orderForm){
    alert('Lista de presente removida.');
    console.log(orderForm);
});
{% endhighlight %}

## addOffering(offeringId, itemIndex, expectedOrderFormSections)
{: #addOffering .slug-text.omit-parens }

Adiciona uma oferta ao orderForm.

Cada item do orderForm pode possuir uma lista de `offerings`. Estes são ofertas vinculadas ao item, por exemplo, garantia estendida ou serviço de instalação.

Quando uma oferta é adicionada, ela figurará no campo `bundleItems` do item.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **offeringId** | **String ou Number** <br> pode ser encontrado na propriedade `id` da offering |
| **itemIndex** | **Number** <br> o índice do item ao qual a oferta se aplica |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
// Considerando a seguinte estrutura (resumida) de items:
var items = [{
              "id": "2004075",
              "productId": "4741",
              "name": "Ração",
              "skuName": "Ração 3 kg",
              "quantity": 3,
              "seller": "1",
              "bundleItems": [],
              "offerings": [{
                "id": "1033",
                "name": "A Oferta Magnifica",
                "price": 100,
                "type": "idk"
              }],
              "availability": "available"
            }];

var offeringId = items[0].offerings[0].id;
var itemIndex = 0;

vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(){
    return vtexjs.checkout.addOffering(offeringId, itemIndex);
}).done(function(orderForm){
    // Oferta adicionada!
    console.log(orderForm);
});

{% endhighlight %}


## removeOffering(offeringId, itemIndex, expectedOrderFormSections)
{: #removeOffering .slug-text.omit-parens }

Remove uma oferta.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **offeringId** | **String ou Number** <br> pode ser encontrado na propriedade `id` da offering |
| **itemIndex** | **Number** <br> o índice do item ao qual a oferta se aplica |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
// Considerando a seguinte estrutura (resumida) de items:
var items = [{
              "id": "2004075",
              "productId": "4741",
              "name": "Ração",
              "skuName": "Ração 3 kg",
              "quantity": 3,
              "seller": "1",
              "bundleItems": [{
                "id": "1033",
                "name": "A Oferta Magnifica",
                "price": 100,
                "type": "idk"
              }],
              "offerings": [{
                "id": "1033",
                "name": "A Oferta Magnifica",
                "price": 100,
                "type": "idk"
              }],
              "availability": "available"
            }];

var offeringId = items[0].bundleItems[0].id;
var itemIndex = 0;

vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(){
    return vtexjs.checkout.removeOffering(offeringId, itemIndex);
}).done(function(orderForm){
    // Oferta removida!
    console.log(orderForm);
});

{% endhighlight %}


## addItemAttachment(itemIndex, attachmentName, content, expectedOrderFormSections)
{: #addItemAttachment .slug-text.omit-parens }

Esse método adiciona um anexo (attachment) a um item no carrinho. Com isso, você pode adicionar informações extras ao item. 

Você pode associar um anexo ao sku pela interface administrativa. Para verificar quais anexos podem ser inseridos, verifique a propriedade `attachmentOfferings` do item.

Por exemplo: ao adicionar uma camiseta do Brasil ao carrinho, você pode adicionar o anexo de 'personalizacao' para que o cliente possa escolher o número a ser impresso na camiseta.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **itemIndex** | **Number** <br> o índice do item a ser incluído o anexo |
| **attachmentName**  | **String**  <br> pode ser encontrado na propriedade `name` em attachmentOfferings dentro do objeto do item |
| **content** | **Object** um objeto que respeite o schema descrito na propriedade `schema` em attachmentOfferings <br> |
{: .doc-api-table }

### Exemplo

{% highlight javascript %}
var itemIndex = 0;
var attachmentName = 'personalizacao';
var content = {
    "numero": "10"
};

vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(){
    return vtexjs.checkout.addItemAttachment(itemIndex, attachmentName, content);
}).done(function(orderForm){
    // Anexo incluído ao item!
    console.log(orderForm);
});

{% endhighlight %}


## removeItemAttachment(itemIndex, attachmentName, content, expectedOrderFormSections)
{: #removeItemAttachment .slug-text.omit-parens }

Remove um anexo de item no carrinho.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **itemIndex** | **Number** <br> o índice do item a ser incluído o anexo |
| **attachmentName**  | **String**  <br> pode ser encontrado na propriedade `name` em attachmentOfferings dentro do objeto do item |
| **content** | **Object** um objeto que respeite o schema descrito na propriedade `schema` em attachmentOfferings <br> |

{: .doc-api-table }


## addBundleItemAttachment(itemIndex, bundleItemId, attachmentName, content, expectedOrderFormSections)
{: #addBundleItemAttachment .slug-text.omit-parens }

Esse método adiciona um anexo a um serviço (bundleItem) de um item no carrinho.

Você pode associar um anexo ao serviço pela interface administrativa. Para verificar quais anexos que podem ser inseridos, verifique a propriedade `attachmentOfferings` do serviço.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **itemIndex** | **Number** <br> o índice do item que o serviço se aplica |
| **bundleId**  | **String ou Number**  <br> pode ser encontrado na propriedade `id` do bundleItem |
| **attachmentName**  | **String**  <br> pode ser encontrado na propriedade `name` em attachmentOfferings dentro do objeto do serviço |
| **content** | **Object** um objeto que respeite o schema descrito na propriedade `schema` em attachmentOfferings <br> |
{: .doc-api-table }

### Exemplo

{% highlight javascript %}
var itemIndex = 0;
var bundleItemId = 5;
var attachmentName = 'message';
var content = {
    "text": "Parabéns!"
};

vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(){
    return vtexjs.checkout.addBundleItemAttachment(itemIndex, bundleItemId, attachmentName, content);
}).done(function(orderForm){
    // Anexo incluído ao item!
    console.log(orderForm);
});

{% endhighlight %}


## removeBundleItemAttachment(itemIndex, bundleItemId, attachmentName, content, expectedOrderFormSections)
{: #removeBundleItemAttachment .slug-text.omit-parens }

Remove um anexo de um serviço.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o orderForm


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **itemIndex** | **Number** <br> o índice do item que o serviço se aplica |
| **bundleId**  | **String ou Number**  <br> pode ser encontrado na propriedade `id` do bundleItem |
| **attachmentName**  | **String**  <br> pode ser encontrado na propriedade `name` em attachmentOfferings dentro do objeto do serviço |
| **content** | **Object** um objeto que respeite o schema descrito na propriedade `schema` em attachmentOfferings <br> |
{: .doc-api-table }


## sendLocale(locale)
{: #sendLocale .slug-text.omit-parens }

Muda a locale do usuário.

Isso causa uma mudança no orderForm, em `clientPreferencesData`.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o sucesso (nenhuma seção do orderForm é requisitada)


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **locale** | **String** <br> exemplos: "pt-BR", "en-US" |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    return vtexjs.checkout.sendLocale("en-US");
}).then(function(){
    alert("Now you're an American ;)");
});
{% endhighlight %}


## clearMessages(expectedOrderFormSections)
{: #clearMessages .slug-text.omit-parens }

Ocasionalmente, o orderForm tem sua seção `messages` preenchida com mensagens informativas ou de erro.

Para limpar as mensagens, use esse método.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`Promise` para o sucesso (nenhuma seção do orderForm é requisitada)


### Exemplo

{% highlight javascript %}
vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
    return vtexjs.checkout.clearMessages();
}).then(function(){
    alert("Mensagens limpadas.");
});
{% endhighlight %}

## getLogoutURL()
{: #getLogoutURL .slug-text.omit-parens }

Esse método retorna uma URL que desloga o usuário, porém mantendo seu carrinho.

É sua responsabilidade executar esse redirecionamento.

Não se esqueça de usar getOrderForm anteriormente.

### Retorna

`String`


### Exemplo

{% highlight javascript %}
$('.logout').on('click', function(){
    vtexjs.checkout.getOrderForm().then(function(orderForm){
        var logoutURL = vtexjs.checkout.getLogoutURL();
        window.location = logoutURL;
    });
});
{% endhighlight %}


## getOrders(orderGroupId)
{: #getOrders .slug-text.omit-parens }

Obtém os pedidos (order) contidos num grupo de pedidos (orderGroup).

Se um pedido foi finalizado e será fornecido por múltiplos vendedores, ele será dividido em vários pedidos, um para cada vendedor.

O orderGroupId é algo parecido com `v50123456abc` e agrupa pedidos `v50123456abc-01`, `v50123456abc-02`, etc.

Na maioria dos casos, um orderGroup só conterá um pedido.

Em termos de dados, um orderGroup é um array de objetos order.
Uma order tem várias propriedades sobre a finalização da compra.
Em breve, estará disponível a documentação completa deste objeto.

### Retorna

`Promise` para as orders


### Argumentos

| Nome                    | Tipo                          |
| -----------------------:| :-----------------------------|
| **orderGroupId** | **String** <br> |
{: .doc-api-table }


### Exemplo

{% highlight javascript %}
var orderGroupId = 'v50123456abc';
vtexjs.checkout.getOrders(orderGroupId).then(function(orders){
    console.log("Quantidade de pedidos nesse grupo: ", orders.length);
    console.log(orders);
});
{% endhighlight %}

